2021 DSE 中史人圍爐取暖 + tip題區

哈囉,大家好.距離考中史又得番7個月唔知大家準備好未呢?見隔離數學討論熱烈,中史同學仔都要努力溫書操卷. 可能中史巴淨係見到要溫5本200幾頁既textbook已經嚇親,但係其實掌握課題中心已經ok.背書弱既同學仔可以從呢個方向出發.e.g秦漢 武帝獨尊儒術原因/經濟政策(今年出左) 秦始皇中央集權/各方面政策.

講番2021年考評局變動,第一部份由必答變選答(choose 1 out of 2)而時間冇變,個人覺得同學仔可以唔洗硬食一條冇溫既必答,著數左.但分數佔分少左時間冇變,要留意返可能必答題唔似以往咁易答,答題可能要更詳盡./今年嘅第二部分無視甲乙部選題限制(choose 2 out of 6),可能會對專攻甲部(周-清初)/乙部(晚清-新中國)嘅賭徒著數.不過考評局一定會整條25分題/蕉皮難題/冷門題比呢類人玩,所以都係準備一甲一乙啦同學仔.

同學可能會問點解我熟讀課文,分數依然不高,係唔係唔夠搭題技巧要補習.我覺得係做卷習慣問題,中史呢一科答題技巧不多(唔係L.S亂吹水),著重背誦同埋援引史實(5*-5**需要額外史料/史家引言),要唔要補習就見人見智,我覺得作用唔大.不過真係讀唔掂或者想精益求精想人就補LA.Marker主要睇你答案中唔point,同埋表逹夠唔夠organized. 中心句(論點)+史實+引用資料+自己所知(論述based on textbook)+小總結.所以操下卷熟習下題型就ok.詳細可睇鴻章巴嘅貼文同埋手足嘅教學片 p.s冇賣廣告

到重中之重tip題(都係嗰句唔建議偏讀,而家時間尚算充裕,讀得越多就越著數)

cred:多謝中學老師tip題表
以上係2012-2019考評局出題趨勢
2020 出題 :必答春秋+抗日 選答:甲:秦漢,隋唐,明?(唔太記得有冇2020DSER知道)
乙:辛亥革命+國共合作+文革(竟然冇比焗腸刪題目)
基於我唔想誤人子弟,不如大家一齊傾下你會點溫.

卷二我就揀制度史,雖然悶左D但出題死板,易拎分.聽人講知子適合aim高分嘅人,有冇5**巴打可以分享下.宗教都唔錯

最後祝大家DSE順利入U,唔好見到份卷就驚,平常心迎考但要發揮所有實力,一個好嘅心理質素已經贏左一半,希望你地盡情去享受份中史卷寫到手斷.

唔好似周星星同學咁唔溫書啊,去年既中史人都可以幫下手一齊討論,加油啊同學仔

另外我有5本(制度)中史書想放出去 (幾乎每新手,4下係3手書)有意可DM

2021tip咩課題

巴打你2021DSER?

我今年己經考完

考成點呀

5**

勁喎巴打，不如分享下你有咩溫書策略

18dser路過

我2020dser都路過

AL中世史，大學歷史人路過

個個都咁勁我呢啲小薯要收檔

我只溫教科書，無係咁操papre。我覺得今年出得幾容易。

不如大家討論下佢地會出咩topic

我都係,不過冇操paper做唔切.今年啲填充同必答好易

巴打卷二揀咩?

知識分子 ，司馬遷加何啟

卷二真係星星分水嶺

今年有個補習佬lori tip得好中下,春秋真係意料之外

好奇一問,ching入咩U啊

Cu

我都想入暴大

覺得今年會有安史之亂同埋有機會孝文帝（好耐冇出）
利申2020 dse

唔洗怕,中史冇你想像中咁難,我之前都好怕呢科,我背書當故仔咁記就易啲入腦

我tip王葬（好多年未出過） 唐未百餘年

我都有預感,孝文大熱(想揀要溫埋士族)今年出左盛唐,安史都有機

王莽好難有年必答

2020 dse中史5**
我可以tip下題
魏晉單數年必溫
秦皇應該都必出(上年出漢武同必答春秋戰國,驚的話可以溫埋西周,但機會不大)
唐代安史單數年必溫(最好溫埋玄宗盛世方便你做推論)
宋都大機會出,但我暫時諗唔到會搭咩課題,我估會跨課題同秦皇出
清初民族政策我覺得必溫,因為大機出係必答或者同魏晉士人一齊出選答

晚清基本上除咗上年果題全部都要溫(晚清係最多人攻讀所以一定會比較難)
但比較少會放落必答,唯二可能就係以李鴻章同慈禧睇成個晚清)
民國史唔係國共內戰就國共關係,但2者關連極大,最好溫埋
新中國就最抵讀,最少人揀,所以難度唔會太大,我2020都係主攻新中國,上年出完文革,我覺得最大機會係對外關係,溫中蘇中美+少量中日,保險D就溫埋改革開放,因為佢成日都放必答

溫哂上面果D再考慮其他
漢武,春秋戰國,明太祖,元中書省,抗日,文革最後有時間先溫,無溫完全唔驚

多謝

今年份卷好多條都要從資料找出証據，唐太宗仲有一條問句子出處，唔知下年會唔會係咁。

新中國唔係好熟,但係我啊sir話好易值得揀

做左漢武同辛亥(超簡單)

我都係，佢既問法好似變左必答題。

巴打我都係SHITTY都諗住quit u retake. ugc tran ugc is extremely hard.不過ching你對英文有冇信心

做到笑左出尼

好奇問下ching cu咩系

變左retaker圍爐區

有考慮quit U 但未決定好
依家讀city每年GPA過3.2的話有7萬獎學金
加上我quit U的話都係數學系轉數學系
咁quit u睇上去有D蠢

睇下你介唔介意city lor, 巴打咁勁英文有3就3大喎

你cu仲圍咩

我都有補Lori
條友講野係串串地不過幾實用
有需要可以試下
不過記得beacon藍到hihi

想自修hist但又無錢補kwho

shinnout冇補過

今年考嘅加油
感覺上中史愈來愈少人讀，出卷唔敢出太深驚太多人唔識答，所以好似淺咗少少（出大熱單元秦漢，唐盛世，辛亥必答feel)

題外話感覺呢科就快無人讀

2021 LM

講起英文就燥
考paper收音機教錯台做少左2個task
一邊哭一邊做section B
個人覺得三唔三大就唔重要
唔通CU engine會勁過poly五寶咩
係city讀到有hon畢業應該都搵到教席掛....

香港讀文科冇人權

活在當下

今年short task好易,巴打好唔抵 今年份卷整體易左,好多fd都有3.垃圾dse埋沒左你呢種讀到書嘅人

變左history data based

唔可以話埋沒既
無咩遠大既夢想
只係想返我間母校教書

2019留名

同返自己老師做同事唔會好尷尬咩

一定尷到pk

巴打tip下題

太耐冇睇dse中史 連20出咩都唔知

ching唔怕煩可以睇返上面

唔會呀
我同我D老師好friend

2020中史留名

幫下手tip

中美中蘇，50-90年代嗰堆啦

認真外交都大熱

有無人有買中史卷，互相分享下

18 dse 5*路過

2020 dse 5**
卷二知子大家記得要讀熟梁啟超

買左！等左勁耐

巴打你打算retake?

學校幫我買份英文卷仲未到，中史冇買抱歉幫唔到大家睇cutoff

各位拎星既中史同學仔可以幫下手tip題或者分享下溫書習慣或搭題技巧，今年有買卷既同學仔不妨share一下幫幫下屆

ching卷二揀咩

呢份好難，巴打有讀地理？定係比日校水左去讀

可能讀知子巴打有星星

不如幫下手tip題

呢兩年考咗咩先 我個陣其實都係tip啲上年冇出嘅範圍
Btw係咪易咗 印象中唔知邊年係咪有題文革剩係背就ok? 冇記錯嘅話

唔怕麻煩可以睇番第一頁我list哂出離。今年辛亥簡直係送分，所以冇揀文革

我又tip先,估下唔犯法啊!
建議甲部精讀:秦+戚宦相爭(武帝雖然出左但都要溫for你論述/跨課題)
南北朝(超級大熱/溫孝文帝漢化為主,南朝士人為輔)題型可參考PP
安史唐中衰(建議溫埋玄宗作答題背景補充)
清初民族政策(漢/滿/蒙)
宋元明清就除元清外可唔溫(前提你冇時間),可以略讀宋明
建議乙部精讀:晚清四戰(超級大熱,背地圖,人名,歷史名詞,條款內容,要拎哂D送分題)
洋務+維新
民國史有機會翻炒國共分合,袁世凱都要略讀,五四+軍閥可能必答出都唔出奇
新中國就溫文革前(中共一五計劃/三反五反/三面紅旗/整風運動)
外交(hkeaa對外關係出得幾易)
改革開放都要略讀
文革冇時間就give up la

甲午同洋務有關連架,專攻晚清同學要注意.

隨口up下,應該冇用

另外想講下卷二
知子>制度=地域>婦女=宗教
溫知子的話建議主攻3個人物+1個後備
單數年必溫梁啟超,但年年都有人驚何啟同梁啟超一齊出
適逢今年係DSE10週年加上卷一cut左咁多野,真係有可能會咁出
但何啟唯一可以同梁啟超做到比較既只有晚清改革同革命呢2部分
如果擔心2啟一齊出的話可以溫埋何啟既中國改革同革命
香港(教育,醫療,政治),生平全部唔洗溫
王安石出左2年,今年應該唔會再出
孔子必溫
司馬遷最好溫哂,但司馬遷難起上來真係好難唔怕死可以只溫史記內容,風格,撰寫原因經濟思想真係好hi難
按照慣例3題應該會有1題同時出2個人物
由於王安石出既機會唔大
所以應該係1.孔子2.司馬遷3.梁啟超+何啟

題外話
中史千其唔好死背書,否則最多得5
2020就出左唔少課外野
春秋要你識蘇秦係縱橫家同一堆兵家人物
漢武要你識白登之圍
隋唐要你識貞觀政要
想攞星最好睇多D課外書識多少少野同埋背少少引文或史家評論

如果有同學仔唔見左textbook ，我平放二手書(幾乎全新)，可以dm我上面tg

今年星星cut off 低左

上年77%就有星

大家平時點樣寫靚個駁論？

2019 DSE路過
其實寫駁論最主要係從兩個方面考慮，第一係嗰件事或原因（主因）有冇局限性存在。例如問南朝士族勢力日益衰落嘅主因係唔係君主致力裁抑佢地。呢個時候就要思考下南朝君主嘅局限性喺邊，例如話即使南朝君主有好大嘅權力，但同時候士族的聲望都好高，仍然會負責政府不少高官職務，所以南朝君主致力壓抑士族嘅行為係存有局限性。

第二係要小心事情或人物嘅發生先後次序。譬如出一題問李林甫係咪要喺安史之亂負上最大責任嘅時候，你就要思考下李林甫同安史之亂發生嘅時序同相差嘅時間，因為李林甫死嘅時候安史之亂都未發生，所以就可以成為駁論，推翻題目假設嘅負上最大責任者。

駁論寫得好，都一定要有一定嘅詳細度，同埋最好係4:6或5:5，結構先至完整

希望可以幫到你啦！

我都想返母校教書，但係好驚畢業之後學校D old seafood仲喺度。我同佢地D關係麻麻地

想問下F4中史15分題正反論證同埋格式有冇話有咩要特別注意同埋tips?

記得要寫引言同總結，其他中間都係正常咁分point.
15分通常3-4個point，可以2正1反/3正1反，每段要均衡。

其實格式冇咩特別，重要係每個point 既論證，史實齊唔齊，有冇扣到題，有冇引到資料。

冇錯啊中史真係冇咩格式可言，只係考你論述條理，同埋表達是否清晰同埋史料是否充足(用中心句即係topic sentence)每個論點開新一段唔好炒埋一碟，有d是否同意題就要駁論

補充少少，駁論想攞高分最好引埋史家觀點(喺textbook每個課題最尾嗰幾頁/自學課外書。

參考多啲考評局sample

總分係咪變左😂因為我記得上年177係星星cutoff

好似冇

Yes但最尾個版d史家之言都好長，背唔到就咁睇下都攞到駁論既靈感，或者d補充資料，我記得隋文帝有個細既補充位講返佢唔係咁吝嗇，有史實話佢洛陽天災開倉賑民，而唔係憐糧倉而不惜百姓。所以有時駁論都可以直接用史實反駁

Btw 隋文帝唔洗溫，今年出左，重出到好簡單

Ok then Ching做咩唔買中史卷

窮l ，留返d錢retake算

想問如果想由零開始學中史嘅話應該點做好

for interest or dse? ching你中幾？

for interest
讀緊中文教育自己都有做義教 可以起我底

講真我都只係一個啱啱中六grad既學生仔。睇下有冇其他人幫到ching.不過如係我會買本中史書由傳疑時代-新中國嘅歷史睇哂佢，有個基本認知先，ching仲搵啲紀錄片睇下，冇咁悶。有冇中史大佬可以幫下呢位巴打

巴打義教好有心

唔建議買 dse textbook ,範圍好窄。

睇下你想學黎考dse定興趣

如果考dse，就買本教科書，操卷就ok

如果興趣既話，我覺得唔洗太systematics 咁學，學自己有興趣，可能上網睇下google/YouTube，有錢就買下書，已經學到好多。可能好似係大家都好鐘意既三國咁。講真，dse主要學政治制度史，可能唔係你有興趣既野，我覺得大家有興趣d既可能民間/野史/戰爭/宗教/文化個d dse 都唔會有或者要選修

啱呀，而家自學緊日本史因為打機對戰國有興趣，有時會喺youtube睇下片學，不過我都係覺得買本書尼睇嘅學習動力會好啲，同埋內容academic d for到你教書

for interest 可以睇中國通史
要學中史難免要睇大陸野
台灣果邊又無大製作

呢個台灣youtuber唔錯

我都想推介,但係支國野唔知巴打受唔受

cheap d野係幾好睇
但講既野好廣,中史,世界史到近年既社會問題都有
想學D有趣既歷史睇佢都唔錯

agree

History都有讀日本，但唔包戰國，但就咁睇20世紀，大和民族真係幾神奇

後悔高中冇揀history揀左GEOG

本身二戰打完，日本應該收皮，但美國救返，但美國本身唔打算救，劇情瘋狂反轉，睇返個陣既時勢點create 歷史，真係好正！

如果美國全力援助蔣公，而唔係之後後悔派兵去韓越戰唔知道中共仲可唔可以執尾刀呢

Yes!歷史真係好正，d turning Point

正 好鍾意cheap

其實我本科中文教育都讀左少少歷史相關嘅野 讀文學史果啲會接觸朝代嘅大環境同文學嘅關係 仲有讀下史記果啲 關於中國傳統歷史觀同現代社會科學歷史觀嘅差異
但係始終都係有啲general 對啲歷史事實一知半解 想學多少少for日後教學
但又好忙冇咩時間睇啲厚書 因為啲course reading本來都已經要睇

有冇人可以簡介下DSE 中史其實要學咩諗緊要唔要讀一讀考一考 都幾concern第時學校要求兼教初中中史

見到巴打都係想補番啲general歷史事實,咁dse 課程算cover到嘅
上面講左dse課程係有d偏,甚至係定型左某啲皇帝,不過巴打應該識分析
留意返dse課程係浩翰長篇(四本textbook)西周-新中國
但係課程壞處係唔夠全面,例如西周集中討論封建,清初只講集權民族政策無視康雍乾盛世.宋元明都係主講集權,只有少量背景,唐亡到宋之間嘅五代十國集字不提.課程極濃縮由制度出發.不過晚清-中共完整啲可以學到成個歷史進程.一啲重要歷史事件都有提到

考試方面可參考我第一頁,考核內容喺四本textbook+一本選修單元aim star建議知子 aim5 建議制度

巴打要唔要望下?

初中中史好易姐,我學校老師冇讀中史都教得

樓主今年入唔入去考
想同你鏈過

好啊絲打

我見有人中史考左9成分數，但得一個maker改，點解既？

正多謝巴打咁有心

其實幾時先會有兩個人改，一直都唔係好明

幫到ching就好喇

唔洗理佢啲內部嘢la同學仔專心迎考就ok

Btw 有冇2021既同學仔想要義補

ching不如開個義補po

, C.hist is not as difficult as u think

點樣讀好呢科
一個朝代已經好多政策改革嘢要記
時間唔多諗住all in清朝之前嘅嘢

同學仔絕對唔建議all in 甲部

除非你好有信心tackle 25分題,同埋極熟讀課本

Can take a look at the video posted on the first page

想知今年5*cut off，我估70-72%左右？

上面有人話72%

其實已經唔多野記喇同學,試下搵D口訣記下

All in 乙部會唔會好啲？

乙部感覺上易背D,不過最好讀埋秦皇戚宦同安史 始終係大熱可能必答出 冇時間宋元明清可無視.

可溫埋孝文帝/清初民族 呢2科workload唔大. 其實而家每日背啲都唔遲

for你乙部tip唔中/題目太難

2020 中史 5**留名
我讀知子，下年考生有咩關於卷一同知子嘅問題歡迎同我交流，幫到我都盡量答

2021 DSE留名

有興趣! 不過我中史真係好差

其實只要肯努力做卷就可以!
依到都有好多人幫到你，可以問下
如果做左卷想人幫手改都可以搵我

如果係咁好似新中國抵讀d

其實乙部好多課題只要清左時間線，就會好順好易讀，好似國共分合，或者今年都有機既外交，或者四戰同三次自強運動既關係。所以唔洗話因為覺得有好強野背就放棄乙部，反而乙部易d攞分。

我今年乙部個條選答25分，反而甲部得23。因為好多時乙部d分細d，易d攞🙈但其實今年唐個條都都分左細分，但就算係咁都比較注重論證，我甲部失左個兩分都係隋文帝攞唔足，但乙部可能漫畫佔左d分，會對史實要求冇咁重，而且漫畫個d分易執。

Btw最緊要tip題

知道 多謝你

78%以上就有5**啦

多謝咁多位中史大佬幫同學仔

第88條評論喺小弟嘅tip題，同學可以參考下

2021dser lm

絲打你欺騙我感情,明明你2020

乙部好似無咁多特別難記嘅政策名？
岩岩睇緊隋朝嘅政策 又三部六省入面啲名已經記唔到
仲諗緊all in 甲定乙好

其實依家距進開考都有一段時間，無記錯4月開考？
所以其實唔洗咁快諗all in 邊part，時間都算夠溫溫曬西周到新中國加埋選修，如果你依家開始溫應該都重有一段時間剩低，咁我覺得可以係考之前一兩個月先諗專攻甲定乙。

All in 好大risk ，好似上面都有人講除非你好熟25分題同熟曬佢考既topic。假設all in 甲，佢將孝文帝同東晉南朝士族夾埋、安史之亂同後唐政局關係、宋清咁，其中一條25分，你可能會唔識答🤦🏻‍♀️

有年考評局好似甲乙都有25分題，咁如果你all in 一個part 咁，你就要局住做另外個兩題，選擇就少左，之後叫到乙部有條簡單到痴線就會好sad。相反，甲同乙重有一題係簡單d，唔好all in 會多d選擇。

重有如果依家all in，你就唔知自己邊d topic 叻d。有d人甲部叻d，有d人乙部叻d，因為其實兩部份係有少少唔同，好似乙部時間觀念會再強d。要細分，有d人可能成個甲部都叻，咁就冇野。但有d人強制度，弱秦漢隋唐，有d調轉，有d人冷門野會叻d可能士族、東漢宦戚王莽個d。

而大家想all in 係唔想背咁多，但一甲一乙味必好似大家所諗要背多好多。就算係冇變玩法其實大家都唔會溫曬都係tip題，可能甲部專溫宋元明清（懶d元明都唔洗溫，但記得溫埋清d少數民族政策）乙部專攻民初政局同國共關係或者新中國，都唔會多好多。

我個陣係甲乙都會專攻兩個大topic，可能甲我溫左隋唐盛世同秦漢、乙溫左抗日同國共第二次合作、文革，以及八國聯軍同辛亥革命關係咁。都唔係溫左好多。

咁所以依家重有時間大家都可以搵下自己做咩tooic順手d再揀。

Btw 三省六部個d，知道下中書、門下、尚書關係就ok，然後知道太宗改革加政事堂就ok

甲部側重政策，乙部側重歷史事件時間順序同因果。我覺得

19 dse得4，記得嗰時候温中史淨係背答案，沒操過past papers

ching share the same thought with me

如果冇時間,今年我點都會溫秦+2漢戚宦+安史然後all in 晚清史/新中國